郭偉健讚刀手社會譁然 戴耀廷指法官非必對 目擊者：二度傷害被斬者

郭偉健讚刀手社會譁然 戴耀廷指法官非必對
目擊者：二度傷害被斬者

導遊洪震去年8月在將軍澳連儂隧道斬傷三人。

【逆權之路】

【本報訊】一名男導遊聲稱不滿反修例運動令他失去收入，去年8月在將軍澳連儂隧道內斬傷三人，一人命危。他前日被判監三年九個月，法官郭偉健竟讚揚被告願受罰令傷者釋懷，情操高尚，形容他是「滿身鮮血的受害者」，引起社會譁然。本身是不少法官的大學老師、港大法律系副教授戴耀廷指，港人一直神化法官，直言「不是因他是法官就必然是對」；大律師公會前主席余若薇指，郭官的說法會令市民相信法官並非政治中立。案中一名男目擊者陳先生批評，郭官不單沒譴責兇手，反讚揚兇手，是對受害人二次傷害。

記者：姚國雄

戴耀廷昨在fb撰文指，法官只是人，他們在法律學院學的，大部份只是一大堆與法律相關資訊及技巧：「他們（法官）同樣受社會、政治環境及人的七情六欲所影響……一些法官技巧很高，能用一大堆法律術語把自己的價值隱藏起來，一般人難以察覺。差一些的，文字能力或表達能力不夠高超的，就很容易讓人看見他判決後面的那套價值。當然也有些法官根本不介意人們看見他背後那套價值觀和利益考量，因他有其他目的要達到。」

戴耀廷指港人習慣神化法官，一直以為司法機構是政治中立，惟指法官並不必然是對。

案發地點將軍澳連儂隧道早已被清空，遺下市民張貼文宣的痕迹。司徒韋桐攝

「相信法治必有復活一天」

相關新聞：市民轟郭：讀咁多書學乜

戴指若明白這點，便能打破對法官的迷思：「不是因他是法官就必然是對。他的判決的正當性是源自判決內容是否合乎一些超越法律的價值標準。」他認為若現行法律、法官的裁決再不能符合大多數人對法律正當性的期望，即使這些法律和裁決仍有執行效力，但長遠來說，這樣的法律及裁決，甚至容許這些法律及裁決繼續有效運作的法制，將一步步失去大多數公民認可：「至一個臨界點，當人民對它們完全失去信任，這些法律、裁決及法制，也會隨之而崩潰。法治的危機正在於此。不幸地，這臨界點已來到了香港。」

不少人常把法治已死掛在口邊，但戴指，即使法治已死，只要更多人能明白及堅持抗爭，法治能死而復生也不是甚麼神話：「我相信香港法治必有從死裏復活的一天。那會是香港法治的新生，但要有新的生命，就不能不經過死亡的歷程。這過程是痛苦的。」

案中一名男目擊者陳先生向本報直言，對判決失望，批評法官沒譴責兇手，「如果（兇手）冇預謀，就唔會一早試（探）路一次，再攞刀落樓下，我覺得個官完全唔中立，另外，個官讚個兇手，根本對所有受害人係二次傷害」。

前大律師公會主席余若薇亦在fb指，要市民尊重法院，法官先要自重，郭官這種說法會令市民相信法官並非政治中立，「純以法律原則判案量刑，亦會令整體司法界蒙羞」。

梁家傑斥郭言論火上加油

公民黨主席、前大律師公會主席梁家傑則表示，郭官沒有需要把兇徒求情理由據為己有並加以發揮，斥示威者作出文革式的極端行為云云，甚至稱讚兇徒情操高尚：「這種藉判詞發表強烈個人意見甚至政治立場的作為，在今天香港社會嚴重撕裂，黃藍政見不相伯仲、水火不容的時候，客觀效果就是火上加油，極不明智也於事無補。」

Pish

咁既撚樣都做到法官我應該做左大律師

法治已死唔係第一日講

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

你冇家底又冇學歴好難做，佢地要讀書機器

客觀message:

"我郭偉健係黑社會, 你唔順氣咪斬我囉"